《明報》前首席記者周展鴻偷拍女同事裙底罪成 官：理應判即時監禁

《明報》前首席記者、中文大學社會學系畢業生周展鴻被控於一五年在辦公室內以手機偷拍三名女同事裙底及胸部，裁判官裁定被告其中兩項不誠實使用電腦罪名成立，並指以本案案情理應判處被告即時監禁，暫將案件押後至本月二十七日判刑，以待索取被告的背景及心理報告，期間被告須還柙。辯方求情時分別向法庭呈上兩封由被告當時的上司梁美寶及立法會議員許智峯所撰寫的求情信。

偷拍X胸部脫罪

卅七歲被告周展鴻被控於一五年六月一日、六月二十七日及八月二十一日，於明報工業中心A座十七樓某辦公室內，使用iPhone 6拍攝女子X的胸部、女子Y及Z的裙底的錄像片段及照片。
鄭念慈裁判官於裁決時指，三名女事主的證供均誠實可靠，雖然警方未有在周的手機中發現任何偷拍照，但認為被告在調查期間有時間刪除照片，故不會影響裁決。

鄭官指，女事主X當時並非親眼目睹周的電話屏幕，故難以排除周當時正處理其他事情，而非偷拍X的胸部。雖然周的行為非常可疑，但基於證據不足，故法官裁定被告第一項控罪不成立。另鄭官表示理解X因擔心上司會包庇周，而未有即時報案的說法。

對於Y的指控，鄭官指周蹲下綁鞋帶的說法牽強及違反常理，周即使情急，亦可多走兩步，沒理由選擇站在Y背後，只相差半步的位置綁鞋帶，另周亦可將手機擺放於桌上或影印機後方，而非有可能被Y踐踏到的正後方地面之上，故法庭不會接納周的解釋，裁定第二項控罪成立。鄭官又指Y案發後因有所掙扎而未有及時報案的說法乃合情合理。

兩求情信沒簽名作實

鄭官續指，案中第三名女事主Z雖與被告有十厘米身高差，但當時Z為整理文件而需企直身子並稍微向前傾，且腳踭有些少離地，故周絕對有可能偷拍Z的裙底。鄭官又表示，周指當時需教導Z如何執拾文件的辯解完全不合邏輯，認為周大可走到附近的辦公桌教導Z，而非Z身後，故裁定第三項控罪成立。
辯方求情時分別向法庭呈上兩封由周當時的上司梁美寶及立法會議員許智峯所撰寫的求情信。梁指周工作專業、勤奮及認真，為資深記者；而許則表示，周於去年以自由撰稿員身分替他工作，指被告為人盡忠職守，品格良好，望可獲輕判，惟裁判官質疑兩封求情信並未有簽名作實。
另辯方指周已於明報工作十三年，案發後已離職，過往並無任何偷拍影像或錄像流出，故沒出現違反誠信情況。

案件編號：東區刑事二一○八——二○一七。

受辱女事主舉報2次不獲理

一度自詡「公信力第一」的《明報》，一名男記者涉嫌在公司內偷拍女同事裙底。案件今(28日)於東區裁判法院提堂，明報前首席記者周展鴻否認三項不誠實取用電腦罪，案件押後至下月24日進行預審，期間被告准以1000港元保釋，不能接觸控方證人。

控方表示將傳召9名證人，包括三名女事主(年齡介乎27至31歲)及其上司，由於案件敏感，將申請三名事主在屏風後作供及安排特別通道進出法庭，辯方無反對，惟裁判官指本案不屬性罪行，留待下次預審時才處理是否需要上述特別安排。

裁判官質疑案件於2015年發生，何以事隔兩年才起訴，控方指2016年6月向律政司索取法律意見，今年2月才有結論，當中涉及大量調查及錄取證人口供，而辯方表示不會追究此事，但保留日後訟費追討。

辯方又指，警方並無在被告的手機、手提電腦及數碼相機內找到任何涉及本案三名事主的錄影片段及相片，證明被告並無做過涉案行為，裁判官提醒辯方可留待審訊時才交代。

事發後已離職明報，現職自由撰稿人的被告離開法院時戴上口罩，向在場記者表示「費事畀人公審」，被問及為何不認罪時，被告回應：「無做過咪唔認」。他又稱，自己於2002年入職明報，先後在政情組及專題組工作，離職前則在港聞組。

案情指，被告周展鴻(37歲)，分別於2015年6月1日、6月27日及8月21日，於明報工業中心A座17樓某辦公室內，使用iPhone 6拍攝女子X的胸部、女子Y及Z的裙底的錄像片段及照片。

據了解，涉事三名女事主與被告只屬普通同事，事發時在同一樓層工作，在發生首兩次偷拍事件後，即2015年6月1日和27日，兩名女事主已即時向直屬上司投訴，但公司一直沒有報警處理。直至同年8月21日第三次發生偷拍事件，公司才於同日報警，並一併舉報前兩次偷拍事件，被告亦即日辭職，8月25日警方始上門搜證及檢取被告的手提電話、電腦及數碼相機，並無發現任何涉案相片及錄影片段。